De president belde; maar de Wraak, warm van aanmoediging, gilde: "Ik daag die bel uit!"
waarin zij eveneens veel werd geprezen.
"Breng het Tribunaal op de hoogte van wat je die dag in de Bastille hebt gedaan, inwoner."
"Ik wist het," zei Defarge, neerkijkend op zijn vrouw, die aan de oever stond de onderkant van de treden waarop hij was grootgebracht, keek hem gestaag aan; "Ik wist dat deze gevangene, van wie ik spreek, in een cel was opgesloten bekend als One Hundred and Five, North Tower.
Ik kende het van zichzelf.
Hij kende zichzelf bij geen andere naam dan One Hundred and Five, North Tower, toen hij schoenen onder mijn hoede maakte.
Terwijl ik mijn geweer dien dag dien, besluit ik, wanneer de plaats zal vallen, om die cel te onderzoeken.
Het valt.
Ik stap op de cel, met een mede-burger die een van de jury is, geregisseerd door een cipier.
Ik onderzoek het heel nauw.
